\section{ソルバ実行}
\subsection{ソルバ実行のジョブスクリプト}
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={bash},caption={run3sol.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
{{../run/master/damBreakMARIN/run3sol.sh}}
\vspace{-5mm}
\begin{itemize}
\item
  {\ttfamily --mpi proc=32} :
  総MPIプロセス数=32．
\item
  ノード毎のプロセス数ではなく，総プロセス数であることに注意する．
\item
  例えば2ノードを用い，ノード毎に32プロセスを割当てる場合には，
  ``-L node=2''と``--mpi proc=64''のオプションを指定することになる．
\item
  ``-n``のプロセス数の値にはもちろん直接値を記載しても良いが，
  並列数を変更する場合，
  変更する箇所が増えるので，
  環境変数を用いるほうが良い．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{ソルバ実行のジョブ投入}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ソルバ実行}]
pjsub run3sol.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ジョブ確認}]
pjstat
\end{lstlisting}
ジョブが実行状態になったら，
ソルバ\OFtool{interFoam}のログをトレースする．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={interFoamのログトレース}]
tail -f log.interFoam* # tailコマンドはCtrl+Cで終了できる
#または，以下のように，less +Fでもトレースできる．
less +F log.interFoam*
#トレースモードでCtrl+をC押すと，通常のlessモードに移行する．
#通常のless状態でF(大文字)を押すと，トレースモードになる．
#終了するには通常lessモードでqを押す．
\end{lstlisting}
エラーが出力される場合には，
エラーの内容に応じて，
設定ファイルを見直して修正し，
再度ジョブを投入する．
\clearpage
\subsection{probes関数出力のモニタープロット}
probes関数の出力は，
\OFpath{postProcessing/probes/0/p}
に出力されるので，
内容を確認する．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={probes関数出力の確認}]
less postProcessing/probes/0/p 
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
 Probe 0 (0.8245 0 0.021)
       Probe             0
        Time
   0.00117647       1.98164
\end{lstlisting}
\begin{minipage}{0.59\columnwidth}
このファイルをプロットするには，
以下のように\OFtool{foamMonitor}コマンドを用いる．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={foamMonitorの実行}]
foamMonitor postProcessing/probes/0/p &
\end{lstlisting}
なお，上記のコマンドはスクリプト\OFpath{foamMonitor.sh}にも書いているので，
以下でも同様に実行できる．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={foamMonitor.shの実行}]
./foamMonitor.sh #スクリプトの実行にはパス(./)を付加する
\end{lstlisting}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.39\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/solver/foamMonitor.png}
    \\[-5mm]
    \caption{foamMonitorによるプロット}
    \label{foamMonitor}
  \end{figure}
\end{minipage}
